{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_030677",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "천안 봉선홍경사 갈기비"
    },
    "text": "天安 鳳仙紅鯨のたてがみ碑\\n\n忠清南道天安市西北区成歓邑大興里319-8\\n\nこの石碑は鳳仙弘慶寺境内にあり、1021年に建てられた貴重な史跡碑です。全高2.8mで、飛身高は1.94m、幅は1mです。この石碑は現存する石碑の中でも最も完璧な形を保っています。 亀甲と吏首が備えられており、碑の形式に従っています。鬼部の一部は埋まっていて状態がよく分かりませんが、特異な点として、頭部が怪獣の形をしており、右側に向かって回転しています。彫刻手法も素朴であり、趣があります。 碑座は亀甲の中央にあり、仰向けの蓮と伏せた蓮の花が付いています。そして、高い山の形に梨水が象徴的に彫刻された雲龍模様もあります。碑身には前面に枠が回されており、その内側には碑文が刻まれています。また、外周には唐草文帯が、左右側面には宝相華文が彫刻されています。上段には「奉先弘慶寺寺記」と書かれています。碑文は当時有名な儒学者であったチェ·チュンが賛を寄せ、白玄礼が書いたもので、字経の大きさは2.4cmです。年代は碑文の末尾に「聖上御厨之十八載大平紀曆之第六年夏四月日暮記」と書かれており、この石碑は1026年に建てられたもので、寺を創建した5年後のものであることが分かります。この石碑は1962年12月20日に国宝に指定されました。",
    "QA": [
        {
            "question": "この石碑は何年に建てられましたか？",
            "answer": "この石碑は1021年に建てられました。"
        },
        {
            "question": "この石碑の全高は何メートルですか？",
            "answer": "この石碑の全高は2.8mです。"
        },
        {
            "question": "この石碑の飛身高は何メートルですか？",
            "answer": "この石碑の飛身高は1.94mです。"
        },
        {
            "question": "この石碑の幅は何メートルですか？",
            "answer": "この石碑の幅は1mです。"
        },
        {
            "question": "この石碑はどのような形状をしていますか？",
            "answer": "この石碑は亀甲と吏首が備えられた形状をしています。"
        },
        {
            "question": "この石碑の特異な点は何ですか？",
            "answer": "この石碑の特異な点として、頭部が怪獣の形をしており、右側に向かって回転していることです。"
        },
        {
            "question": "この石碑の彫刻手法はどのようですか？",
            "answer": "この石碑の彫刻手法は素朴であり、趣があります。"
        },
        {
            "question": "この石碑の碑座には何が彫刻されていますか？",
            "answer": "この石碑の碑座には亀甲の中央に仰向けの蓮と伏せた蓮の花が彫刻されています。"
        },
        {
            "question": "この石碑の碑身には何が刻まれていますか？",
            "answer": "この石碑の碑身には前面に枠が回され、その内側には碑文が刻まれています。"
        },
        {
            "question": "この石碑の碑文は誰が書いたものですか？",
            "answer": "この石碑の碑文は当時有名な儒学者であったチェ・チュンが賛を寄せ、白玄礼が書いたものです。"
        },
        {
            "question": "この石碑は何年に国宝に指定されましたか？",
            "answer": "この石碑は1962年12月20日に国宝に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 407,
        "QA": 366
    }
}